# 站点重大事件簿

## 2021年12月

### 12-20

- 从NameSilo所购的域名成功转接至腾讯云（DNSPod）
- 成功为主域名申请TrustAsia的SSL证书

## 2022年1月

### 01-18

- 在腾讯云购入中国香港二区的轻量应用服务器
- 安装并部署宝塔面板
- 初步部署WordPress站点

### 01-20

- 测试腾讯云境外CDN加速
- 站点因插件配置出错而崩溃（“wp-content/”目录中出现大量以“temp-write-test”为名的空文件，无法强制删除）
- 同日删除网站并重建

### 01-21

- 深度优化站点php设置、MySQL数据库，以及增加SWAP交换分区空间，有效缓解站点压力，内存使用率下降30%左右
- 设置站点及数据库的定期备份

### 01-23

- 排查并解决站点端口设置问题，加强站点安全性
- 服务器WebShell一键登录LinuxSSH出现连接超时现象，正在寻找解决方案load ing ...

### 01-24

- 优化固定链接格式（即简化URL格式，或称简化目录结构），为后续被搜索引擎收录做好准备

### 01-25

- 优化主题布局
- SMTP电子邮箱服务即将启用

### 01-26

- 优化隐私政策页面
- SMTP电子邮件服务正式启用

### 01-27

- 为现有主题添加子主题以防更新主题后所有配置失效

### 01-29

- 修复Linux polkit本地权限提升漏洞

## 2022年2月

### 02-05

- 深度优化主题UI

## 2022年5月

### 05-10

- 上线个人Wiki
- 部署docker应用Flowchart Maker - Online Diagram

### 05-16

- 主站换为Typecho（虽然Wordpress很优秀，但并不适合我）

## 2022年6月

### 06-15

- CloudFlare SaaS 免费CNAME接入，境外CDN走Cloudflare
- CloudFlare WAF 与luawaf配合使用，并采用了其它安全保障措施加强服务器安全

## 2022年7月

### 07-04

- Wikicharon转至Vercel，基于Vercel+GitLab

### 07-23

- HK轻量更换CentOS Stream 8系统，主站业务短暂受阻，大约持续1小时。
